\chapter{Resume og Abstract}
% Systemet implementerer et ratingsystem, som tillader brugere at give hinanden en rating efter en afsluttet byttehandel. Denne rating bidrager til brugerens gennemsnitlige rating, som bliver vist sammen med bytteannoncerne på siden, således at brugerne har bedre mulighed for at vurdere hinandens troværdighed. Det er muligt for brugere at kommunikere, både på annoncesidernes kommentarsektion, og via chat-funktionen lavet med SignalR.

%\\Rapporten indeholder bl.a. information om udviklingsmetoder, design overvejelser og nok information til at en læser med samme tekniske baggrund som gruppen vil kunne danne sig en overordnet forståelse for systemets struktur og udarbejdelse. 
%\\I rapporten findes der desuden relevante referencer til dokumentation i tilfælde af, at læser ønsker mere information om en given funktionen i systemet. 
%\\Systemet opfylder "Must have" og "Should have" kravene fra MoSCoW analysen. Det betyder at det færdige produkt i denne iteration har mange funktionaliteter, men har rig mulighed for videreudvikling. @

\section{Resume}
I denne rapport beskrives udarbejdelsen af webapplikationen BargainBarter som semesterprojekt på fjerde semester IKT på IHA. Formålet med dette projekt er at udvikle en online platform, som tilbyder valutaløse byttehandler mellem brugere.
\\ Systemet er blevet realiseret som en webapplikation udviklet med ASP.NET. Systemet lader brugere oprette og søge efter bytteannoncer. Søgningen kan filtreres efter fysisk afstand til den pågældende bruger. Systemet lader brugere give hinanden en rating efter en afsluttet byttehandel, således at man bedre har mulighed for at vurdere troværdigheden af andre brugere. Inden brugere indgår i en byttehandel har de mulighed for at kommunikere henholdsvis via kommentarsektionen på en annonce, eller via den indbyggede chatfunktion.


\section{Abstract}
This report describes the development of the web application BargainBarter during the fourth semester in the study field ICT at IHA. The goal for this project is to develop an online platform that allows users in close proximity to trade any sort of item with eachother without the use of currency. 
\\This has been achieved by developing a web application using ASP.NET. The system lets users create and search for ads containing items for trading. The search can be filtered by proximity to the user. Using the rating system it is possible to rate other users after completing a trade, making it easier for users to judge the credibility of each other. Before engaging in a trade, the users can communicate with both the comment section on an ad, and with the integrated chat feature.




